港鐵機管局疑禁國泰2男拖手海報 被轟帶頭污衊同性伴侶

2016年港鐵曾在站內刊登同志遊行廣告。香港同志遊行facebook截圖

立法會議員陳志全認為，該口號正好呼籲公眾，不應戴有色眼鏡看待。李子健攝(蘋果日報)

【新增議員回應】
台灣日前立法，容許同性伴侶登記結婚，成為亞洲首個同婚合法地區，反觀號稱是國際城市的香港，不但連立法諮詢都沒有，甚至連1幅男同志拖手的商業宣傳海報也容不下。有報道引述消息指，香港機場管理局及港鐵公司禁止國泰航空，展示2名男士手牽手漫步沙灘的宣傳海報。據悉該海報是同系列宣傳品中，唯一不被允許展示。國泰回覆《蘋果》查詢時強調，一直支持並推廣多元共融，其官方網頁和宣傳片中，現時沒有該宣傳品中的男男拖手鏡頭，但指共有10款廣告將陸續推出。

該海報配有「Move Beyond Labels」的標語，意指「走出標籤」。立法會議員陳志全認為，國泰「就係叫大家唔使標籤任何嘢；2個男仔拖手，唔使假設任何嘢，係咩關係」，該口號正好呼籲公眾，不應戴有色眼鏡看待，但機管局和港鐵「拒絕呢個廣告，就係『Label』2個男人拖手係唔好嘅事、社會唔接受嘅事」。諷刺的是，政府身為港鐵的大股東，機管局更是官方法定機構，均採納當局擬訂的《消除性傾向歧視僱傭實務守則》，對內雖保障員工權益，但對外則害怕推出男男拖手廣告，惹起社會輿論。他憂心機管局和港鐵立壞先例，令其他公司日後都對同志議題有顧忌，促對方澄清，亦會去信運輸及房屋局，要求回應。

國泰在本月推出以「志在飛躍（Move Beyond）」為題的新宣傳計劃，有讀者向《蘋果》提供1張國泰城內的照片，顯示海報中有2名男士，手牽手漫步沙灘，相信是該宣傳計劃的海報。《南華早報》今引述消息指，國泰內部會議討論有關廣告時，指整個系列的宣傳品，已陸續在網上及公眾廣告牌展示，但唯獨1幅以同性戀為題材、2名男士手牽手漫步沙灘的宣傳品，則不被機管局及港鐵允許上架；《蘋果》正向2間機構求證，國泰則未有正面回應，指現時坊間未見該宣傳品，但預告「更多創意無限的形象廣告將陸續出台， 敬請留意」。

同志平權團體「彩虹行動」發言人岑子傑回應指，港鐵以往亦有在車站刊登過同志遊行的廣告，直言過往「港鐵對同志的立場係公道」，不排除突然出現強力反對聲音，或事件單純僅屬傳聞，促2間機構盡快回應。岑認為，政制及內地事務局的「性別認同及性傾向小組」和平等機會委員會亦應盡快主動介入，釐清事件，「只係錯誤風聲都已經係破壞緊社會共融嘅氣氛」。

本月初，該宣傳品最先在網上流傳，隨即引發熱烈討論；其中在商業社交網站LinkedIn，有國泰員工上載該宣傳品相片時，撰文指「#MoveBeyond並不非單純一句嘩眾的口號，亦不只是一個公司品牌的重塑。它是在呼籲公眾行動，而海報中記錄低的，正是在複雜的世界中，對這個思潮（行動呼籲）的精髓。（原文：#MoveBeyond is not simply a fancy slogan and a simple brand redesign, but a call to action. This poster in particular captures the essence of this ethos in our complicated world.）」獲航空業不少人正面評價，贊同其有關概念和欣賞其前衞。惟反同婚團體「性傾向條例家校關注組」早前則批評，該宣傳品「破壞良善婚姻家庭制度」，聲稱要罷乘國泰。

唔係好明，點解要立法咨詢，有d咩迫切性？唔立就唔係國際都市？

屌。因航原來gay佬航空

咪就係
唔通台北高雄就叫國際化？東京反而係鄉下？？
香港多得呢d大陸仔思維先搞成咁

唔比你貼 ： 唔好假設佢地有咩關係
成功上架 ： 對兩個公營機構願意接納同性關係感到高興

老奉要支持死gay佬？

中國人始終都係中國人思想守舊
比英國管一萬年都冇用

其實班同性戀者可唔可以自己圍內搞，唔好迫人認同你哋？

啲死基佬真係好惡
收皮啦

係佢隔離貼個痔瘡膏廣告

收皮啦死基佬，好嘔心呀，好彩未通過惡法，趁有言論自由講多兩次，好核突呀屌！

死gay佬

遲啲好似外國咁 一畀人發現你唔認同佢哋 就會標籤你恐同
講你好似有病咁 之後煽動其他人杯葛你
講一句得罪佢哋成班左膠搞到你身敗名裂 工都冇埋

睇下上面d留言就知大部份連登仔都仲係垃圾級思想level

唔爭在貼埋愛滋病廣告

唔知有無人相認

山頂嘅朋友你地好！

即係禁呢個廣告冇問題？

點解可以禁？
兩個男人拖手有問題？兩個女人拖手又唔見你地屌

拖手就一定代表同性戀？咁樣兩父女拖手又代表亂倫？
同埋你憑乜話同性戀等於犯罪？

有次行過會展，有兩個大陸中年生意人拖手，但明顯唔係gay，其實拖手唔代表咩，大陸有男人飲交杯酒

駁唔到我？

依家香港d左膠都想學依套 進行思想控制、企圖污名化反對同性戀人士
同性戀變左好似神聖不可侵犯咁，唔支持就係守舊、落後。
同運撚口講自由但唔容許有反對意見

Gay 佬既 Agenda 係要搞 9 你地，然後話你歧視.

反駁唔到就算啦

而家邊個搞邊個先呀？邊個有權力去侵害人/去禁個廣告呀？

你去證明同性戀係精神病先啦

冇錯，上面班古董唔知以為佢地老母仲扎緊腳。

閣下今年幾歲？

其實張相又唔嘔心，仲影得幾靚

掛係到無人care
撤左佢比人屌

放係到仲無咁多事

咁落後架你

男男拖手冇問題
但國泰整呢個campaign 係想表達咩？

有啲冇野搵野搞既感覺

就係你班仆街 LGBTQXYZRGB乜Q 成Q 日都騎劫人地d brand, 要普通人受你果套，好地地Marvel 又整個gay 佬，Beauty and the beast 又gay, 呢樣gay 果樣gay, 依家國泰又gay, 屌你咩。人地整蛋糕唔賣俾你，又搞9 人地，人地就係唔想見到你呀。人地咁叻自己搞個gay brand, Gay 宗教，自己搞飽佢啦。

而家唔係講支唔支持
係講點解可以禁

張圖幾好呀 有乜問題

咁樣你地唔好反政府啦 唔好搞咁多嘢啦
你唔要求唔反對啲乜 支共就唔會搞你喇

講真 其實同性戀得罪你地啲咩？邊個主動搞邊個先？同性戀只係爭取平權唔係要特權呀

樣唔得

唔支持同性戀唔係問題，

但請講出要禁既理由，否則係歧視

反同人士：同性戀就係原罪

當你有平權要求大家接受你果套，普通人都有權唔接受你果套。成日話唔可以 label, 試問唔 Label 點知你係乜水，唔label 呢個社會點可以正常運作? 但偏偏你地唔要 label, 男同男，女同女，大人同細路，細路同細路，變性人同唔知乜，人同獸，搞呢樣搞果樣，仆街有幾廿種gender，一方面唔要label, 自己又要人地俾自己一個label....。

本身好地地 neutral 既事，加你地d label 落去，屌你老味，我坐飛機唔想知你地 move 乜9 beyond搞gay lor

唔中意肥婆又係歧視？
咪撚on9啦
睇你唔順眼咪睇你唔順眼囉
死基佬
你吹咩

即係可以禁肥婆廣告？

屎忽鬼 做得好

防止愛滋傳播都同思想守舊有關
思想開放到唔打疫苗就搞到麻疹傳播

咁樣爭取禁止歧視丶同性婚姻同平權呢啲有乜問題？有傷害到人？有影響到你？

而且同人獸交/戀童有乜關係？如果有關係係咪應該要禁止埋異性婚姻？用你嘅思維方式嘅話 係咪因為有異性婚姻先導致有人爭取同性婚姻？

講真我見到你地屌閪都覺得核突啦，但So? 我唔講啲乜喎

異性伴侶一樣有愛滋 唔通又禁異性婚姻？

其實呢唔想煩既
本來就咁出張男女拖手poster咪算囉
依家你整男男poster
整好左又唔放廣告
咁姐係想點？

支持國泰航空
🏳️‍🌈🏳️‍🌈🏳️‍🌈👩‍❤️‍👩👨‍❤️‍💋‍👨👩‍❤️‍💋‍👩👨‍❤️‍👨👩‍👩‍👧👨‍👨‍👧👩‍👩‍👧‍👦👨‍👨‍👧‍👦👩‍👩‍👦‍👦👨‍👨‍👦‍👦👩‍👩‍👧‍👧👨‍👨‍👧‍👧👩‍👩‍👦👨‍👨‍👦

反同柒頭唔好用Apple ,HSBC IKEA

唔好咁戇鳩啦
唔通支持同性戀
就唔可以飲東江水咩
On9邏輯

七字真言：死基佬 躝屍趷路

反同嘅連登仔會唔會抵制支持LGBT企業

最後唔俾都無問題 俾都係bouns

支同會唔會唔飲東江水？
咪撚on9啦基佬
垃圾邏輯

撇除同唔同性戀 其他海報俾貼 呢張就要禁 唔係歧視係乜？

仲有幾乎所有大ibank同bank
包括Goldman sachs, hsbc, baml, 大摩, 細摩, Scb, Nomura, Barclays, ubs 都係openly support lgbtq+
不過算啦 反同班連登仔邊有資格用呢d公司嘅服務想抵制都冇得抵

近年興lgbt

咁你反支那咪又係要食支那野飲東江水

梗係要禁止啦 影響市容呀

一望到張海報就諗起男人幫男人含撚同屌屎忽。

我唔想睇到

曲線要講明

全港非gay佬應該罷搭因航

因為性別正常嘅人睇到呢張海報會覺得不安同嘔心。

正常人會覺得嘔心係生理反應。
你咪又歧視正常人

有個survey話通常高學歷偏向支持LGBT

其實自己收埋gay，你無人理。

但點解要全世界人一齊睇gay?
貼到周圍都係基？

點解一個直男會滿腦都係關於gay嘅性幻想？

正常人望到都會。

咁貼張海報一個麻甩佬對女人淫笑你會聯想到咩？

你見到肥媽會諗佢點畀人屌點噴閪水？

FUCKING

同性戀婚姻自古以嚟都係華夏傳統， 中國古代從來冇一個朝代禁止同性戀， 禁止同性戀係西方天主教文明發明出嚟

FAGG0T

咁當你望到一男一女對望 會唔會聯想到佢哋夜晚喺到大戰三百回合？

而家兩個男人拖手喳喎

個麻甩佬幫男人含撚同屌屎忽囉

你出街見咩人會2個成年
男人同男人拖手？

基佬睇咩都無基

係基

就係因為社教化先冇人咁做囉
依家試圖改變下社會嘅睇法 叫你哋唔好label
結果呢

咪係囉，點解要人地個個都接受，唔接受就話人歧視同思想落後，人人都有選擇權，其實本身同性戀係冇野，其他人得鬼閒理你咩戀，又唔關自己事，但依加連廣告電視劇咩都要夾硬加d同性戀源素上去，係影響到大眾，唔係個個都接受到，本身唔想睇都迫住要睇到，咁又有冇人考慮過佢地感受，所以同意佢地自己圍內搞咪算，唔好搞咁多野

一望到張海報就諗起男人幫男人含撚同屌屎忽

咪就係

一向GAY佬都輸打贏要，唔支持等於打壓，唔立法等於落後，唔宣揚等於守舊

反同撚一樣認為禁唔代表歧視

其實何謂唔啱嘅嘢 係邊個定條唔啱嘅線出嚟？
唔好話係法律 法律冇講gay等於犯法

你都歧視唔支持同性戀嘅人啦

而家同性戀係罪行？咪撚柒on9啦你
你當香港係伊斯蘭國家？

唔比結婚=唔會搞野？

我邊有？
我冇話要你支持我喎
但你地支持去禁 係禁止
禁止唔係歧視係乜？

你一句反同撚咪Label緊人地

你只可以唔認同依種行為
唔可以判斷佢係啱係錯
因為冇清晰界線釐定
你咁樣做假設只係偷換緊概念

屌我死基佬又唔係標籤？

所以呢你班人成日話人標籤打壓異見，跟本你地都一撚樣，仲要自命清高，成日話咩自由人權大愛

正唔正常係你去定義？

咁你教講得出口 有無讀過書

古代當然唔會禁 因為根本唔會有
有同性戀者都收收埋埋唔會敢同人講
因為覺得好醜 家門不幸
所以無呢樣野又點會去禁

學似依家d人成日開口埋口平權
平你老母
屌你自己gay 好啦 仲要逼人接受你有無搞撚錯呀
比d心智唔成熟小朋友見到又間接害一個人

屌你gay 佬唔該自重啦
再嘈就立法同性肛交刑事化
拉曬你班仆街入赤柱自己圍內玩

其實我覺得係怕左女權就真

唔知邊個搞邊個先呢
我地爭取/支持同性婚姻法關有乜問題？有搞到你地？完全冇喎大佬

龍門你搬到上天都得啦咁
一時講法律一時講人性

你鍾意嘅都可以拎個鼻嚟食嘢 我冇意見
你又唔可以話人用鼻食嘢係錯嘅

有，要納稅人埋單貼錢俾你哋搞基，我反對

古代有福建一帶的兄弟上契； 女人結義金蘭，
都係合法嘅同性戀婚姻， 古代女人出軌就要浸豬籠， 但係同性戀就冇任何懲罰， 仲要係高官皇室貴族嘅專利， 我都好想知你有幾高學歷， 可以咁無知

我唔反同不過唔支持香港同婚喺依家搞(純粹政治環境理由)
都俾班癲狗屌我恐同 思想封閉
佢地完完全全道德綁架咗呢樣嘢

台灣友打晒飛機話自己係國際城市，
仲吹話台灣國際地位大大提高
究竟班傻仔知唔知國際地位同關注完全係兩樣嘢嚟

利申：國泰禁唔禁我都冇乜所謂，我亦唔反感呢樣嘢，公司有權決定貼咩廣告。不過屌都係大家嘅自由嚟嘅，咪繼續屌囉

行為不檢令公眾不安，要搞返屋企搞

岩啊 守舊到仲未接受到人獸交

照你咁講 如果一男一女喺街又攬又摷 算唔算行為不檢？

其實d支同都真係社會異類
一定要人地支持同性戀先叫進步 開放

喂大佬
一個時代進步開放

就係社會要容納不同聲音同意見
點解一定要支持你地？

事實你班基佬俾我地（正常）市民感覺好差
我唔中意你又唔得既？

點解一定要逼人支持你先叫開放？
我唔可以有自己意見？
你話撚哂事？

咪撚on9啦基佬
我係睇你地唔撚順眼
你吹咩？成日屌屎眼搞到生性病（有數據支持）

講埋d on9邏輯
話如果反同就唔好用乜乜乜公司
咁你支同係咪唔撚飲水先？（非支持支那）

正常d得唔得阿死基佬
個人性取向已經有問題
個腦正常d la

總之我同你地班社會異類講

你地要搞基就你地既事

但我我絕對可以有我自己既思想

亦都可以反對你地屌柒你地

不服來辯

虛偽 你地影響推翻家庭價值觀，仲要批鬥唔支持同性戀嘅人，仲話冇影響到？

政治不正確
係中共管制下冇可能有同性戀出頭

義結金蘭係合法同性婚姻？
屌你老母我唔想再同你講野 好on9

至於涉及女子之間，情愛或情欲關係的詞彙，則有「對食」、「行客」、「結客」、「金蘭」、「契相知」

gay 佬淨係識負評又唔撚出聲

有朝一日人獸交數量同同性戀一樣，到時又真係幾守舊

正常

講得啱，日本都係中共管所以先無同性戀出頭

做人冇道德標準
已經唔係人
無關守舊

唔明點解一講同性戀就要講人獸交同亂倫
人獸交係跨物種
亂倫係近親
異/同性戀係性別
三個性質完全唔同 唔明啲人點解可以撈埋嚟講

拉進垃圾車

都可以做source

金兰：原指朋友间感情投合，后来用做结拜为兄弟姐妹的代称。

1，《周易·系辞上》：“二人同心，其利断金；同心之言，其臭如兰。”
2，南朝·宋·刘义庆《世说新语·贤媛》：“山公于嵇、阮一面，契若金兰。”
3，高阳《母子君臣》：“这还在其次，最令人刮目相看的是，高峒元与李连英义结金兰，而且居长，为李连英叫做‘高大哥’”
4，《太平御览》引《吴录》：“张温英才瓖玮，拜中郎将，聘蜀与诸葛亮义结金兰之好焉

兄弟情 姊妹情
比你描述到同性婚姻/性愛

我對同性戀者再次失望

你睇下我響成人台貼咗啲乜嘢先啦

基佬講平權吖嗎，個平字包晒其他任何所有性取向

我就覺得呢
你gay係可以
我尊重你性取向
但係唔好走出嚟大聲宣揚得唔得
好反感

笑咗 你知唔知咩叫性取向

因著佢地咬你，佢地好惡架，你冇自由講自己立場架

污咩衊呀死基佬

傳統價值觀同講自古以來有乜分別

好多gay佬好靚仔 簡直天堂

其實反對同性戀嘅大部分都係得幾個point
一係就話違返自然 但其實有啲動物係有同性伴侶
一係就用最低級嘅人身攻擊 話人死基佬
唔好話人哋歧視你哋反同啦 係你哋啲point太弱

閪咁核突點屌?

咁點解可以禁個廣告先？
同埋宣揚有乜問題？有犯法？

講番個廣告
你可以屌柒個廣告唔岩你口味
但你唔可以就咁禁左佢架嘛

見到一男一女拖手就諗到條女個閪喇
好核突呀

同政府禁止宣傳港獨一樣

我覺得冇問題㗎 係政府去禁啫

又駁唔到喇？

其實呢d真係無乜野
好撚過連登堆死gay佬多多聲

死基佬

丸腸

Between 香港人再唔拋開套中國人封建思想
仲係覺得死基佬死全家既話
更加唔好講話引入一啲更加西方既主義
大家只會原地踏步 繼續接受應該被一位「英明」既領袖去管我地

唔支持就係守舊？咩邏輯？

而且even西方都有好多保守派反同，佢哋立場激進過華人好多，點睇？

拖手就gay
咁見到個老豆拖自己個女隻手都戀童同亂倫啦，係咪要call定FBI?

你都識講有啲動物
人類都唔係屬於依啲動物

再講，其實你係指咩動物？

我都覺得你核突 你不如唔好出街影響市容

睇見都覺得噁心

冇人叫你去支持 但你唔支持都唔洗去禁止人宣傳出廣告呀？

因為係犯法(吸煙(公眾衛生)條例) (第371章)
但男男拖手係咪犯法？
Btw一開波先有反同話無啦啦唔好迫人係立法會討論呢d話題 你地唔好而家改口話應該立法

再講 煙要禁係因為已經證實呼出來既二手煙對其他人會造成負面既生理狀況

歡迎繼續以事論事

我唔可以阻止你對同性戀行為反感

但係你話"成日屌屎眼搞到生性病（有數據支持）"

的確

男同性戀之間因不安全性行為而感染不同類型性病嘅機率係會比異性戀嘅人為高

但係問題重點係

發生不安全性行為及長期濫交之下，不論基直感染不同類型性病嘅機率只會直線上升

要減低感染性病問題，係應該 基直 都要有安全性行為（即係帶套）同埋唔好濫交

而唔係唔好屌屎忽就唔會冇性病

再者，宜家的而且確係有好多反同機構要脅不同嘅商業機構如果支持同志平權就唔幫襯杯葛佢地

咁樣嘅社會真係進步？有接納不同聲音？

到底是誰先打壓誰？

可能上面班死煙產鐘意生cancer呢
最弊要人陪佢生

我講緊信天翁 我睇記錄片睇返嚟
咩叫唔屬於呢啲動物？

唔止啦 事實係絕大多數動物都有
同埋佢可能覺得人唔係動物掛

又係度偷換概念，所以話啲基佬咁乞人憎就係因為你哋嘅所作所為

張海報想表達咩意思，我諗大家心知肚明，唔需要狡辯啦

點解你會否認佢想gay嘅，唔通因為你內心都覺得gay係件唔光彩嘅事？

同性戀平權 唔等於叫你去變基
認同同性戀關係 唔等於我本人接納呢樣野
遺憾既係 好多爭取平權既人都將呢樣野搞錯

你屌閪我都覺得你嘔心 但咁又點？唔代表可以禁止你去做

又唔係唔畀你拍，你拍完咪自己整個網站宣傳囉

放喺地鐵站機場呢啲咁多人出出入入，照顧唔鍾意嘅人嘅感受係咪好合理先？一個連登已經睇到呢樣野幾大爭議啦

基佬航空

動物都有屌屎忽行為？影到咩？

意思唔係指任何「歐洲」既概念都接受
而係學人地用批判性地思考
明白爭取平權既人 某程度上係尊重每個人既自由意志

中國人的性情總是喜歡調和、折中的，譬如你說，這屋子太暗，說在這裏開一個天窗，大家一定是不允許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就會來調和，願意開天窗了。

由你地去講偷換概念呢四隻字真係好笑，我只係用你地方式去回應你地啫

我係gay 我亦唔會去介意自己係gay喎
我好開心自己有個對我好好嘅男朋友添

但我而家只係問你地憑乜去禁止個廣告，如果你地覺得冇問題，咁港支政府去禁宣傳港獨都冇問題啦

Google啦 你睇唔到當冇？

其實我覺得要釐清返咩係歧視
歧視即係你針對某個特定群體，因為佢哋嗰個身份而作出差別待遇
如果你嘅立場係反同，但唔會因為同性戀身份而對佢哋作出差別待遇，我覺得ok,畢竟你有言論自由，你可以反對，但人身攻擊就有啲低級
同樣如果要證實反同人士被歧視，就要證實自己因為反同而受到差別待遇，如果喺網上面畀人插兩句就唔算歧視，呢句都可以應用喺同性戀人士身上
我想講一個討論入面一定會有正反方，人哋駁你幾句唔算歧視，唔好再濫用歧視兩隻字好冇？

好多人都唔鍾意欣宜喎
唔禁埋佢拍個廣告？

有爭議性咪就係造就咗俾大眾拎出黎討論嘅空間
禁止咗就連討論嘅空間都無
根本係一種自我審查
你咁認同佢呢一套不如返支那生活
保證幫你過濾哂乜都唔洗睇

咁香港出出入入咁多蝗 所以就要照顧佢地既感受合唔合理？蝗唔鍾意我地排隊 佢地既世界唔鍾意排隊 咁我地係咪都要照顧佢地感受禁止屌9佢地打尖？

係好多人唔鍾意欣宜，所以佢咪好少廣告拍囉，你有幾何見到佢嘅廣告？？

而家禁止嘅唔係個廣告，亦唔係禁止討論，只係禁止係特定嘅廣告位投放。國泰一樣可以喺佢自己嘅網頁用嗰個廣告，呢度一樣可以有好自由嘅討論

郁下就上升到自我審查，機管局同港鐵有責任過濾一啲普羅大眾未必能夠接受嘅廣告，有咩問題？

用呢種唔合理嘅比喻嚟討論係冇咩意思。

咁我係咪可以話，放呢張圖都得，下次用裸男裸女，血淋淋嘅圖嚟做廣告都冇問題？

係咪因為搵唔到mating partner
狗都會屌公仔，唔通佢又中意個公仔？

Homosexual 係違反生物構造，好似用對手行路
本質上可能係一種病態傾向

哈哈 你當《淫褻及不雅條例》死㗎？
又玩滑坡 out 喇

兩個男人拖手有何淫褻？有何不雅？

如果個廣告係兩個女人拖手又點？係咪又唔畀放呀？
又教壞細路？

唔合理？原因呢

你所舉既例子就有問題喇，因為你所講既內容係受淫褻及不雅物品管制條例(定義包括暴力)管制，發布淫褻物品，一經定罪，最高可判罰款100萬元及監禁3年，發布不雅物品，首次定罪的最高刑罰為罰款40萬元及監禁1年，第二次或其後定罪的最高刑罰為罰款80萬元及監禁1年。

我可以答你你舉既例做廣告係有問題，因為係犯法

先唔講你啱啱放監定平時唔出街先見唔到
你都識話多人唔鍾意而少同佢有關嘅廣告
咁同 因為多人唔鍾意所以要禁止已經唔同啦

而家咁樣都唔算自我審查咁係乜
客觀嚟睇成個廣告畫面同用字都無不雅同令人不安嘅成份喎
係你地自己對個畫面"產生性幻想"而覺得不安咋嘛？

其實清嘅時候同性戀係無問題

如果你咁講
打飛機乳交同含撚都可以算係違反生物構造
甚至所有唔係以繁殖為目的嘅性交都係違反生物構造
全部都算係病態傾向

對於嗰個時空黎講，紮腳都曾經係新潮野
證明，唔係新一定好

個po成陣屎味漂出嚟

你瀨屎？

兒登即係兒登

病態傾向可以做，但不應該被納入正統，例如不應同性婚姻合法化
例如我中意用腳揸軚盤，會喺荒地自己玩下，但我唔可以要求駕駛學院視之為正統

搞gay 死埋一邊啦屌無人想知呀，咪撚迫人認同你啦變態

agger，gay 基霸權。其實佢地死埋一邊搞gay 無人想知/想理

咁同性戀出街拖手係咪要搵野笠住等你地睇唔到

唔認同gay 就係守舊？你強迫人認同gay，唔認同就標籤人守舊，你又有咩分別？

動物成日on99 乜都屌架啦，定你比喻gay 佬好似動物咁無智力？
動物夠會強姦啦，夠殺同類啦，係咪又啱？

點解會理所當然感認為其他人都要同你諗嘅 鍾意嘅野一樣
你可以唔接受同性戀 但係要接受唔係每個人都一樣

先唔講同性婚姻合法化
呢個係再引伸嘅討論話題
但單單就返呢件事
廣告訊息帶出Move beyond labels
以同性戀者做例子 只係想講反歧視姐
點解要禁呢 正正就係因為歧視囉

官方有無講原因？
作為商業機構，基本上佢覺得不宜就可以拒絕

同性戀犯咗咩罪？

做得好
話比班死gay佬聽佢地小眾
警告佢地咪撚破壞環境

我諗冇人會反對你地咁做既

算尻數啦你，屎忽鬼

事實你班基佬患愛滋病人數急增

人類認為強姦同殺人唔啱係因為呢啲行為會傷害其他人
搞基傷害你啲咩？

會呀 精神上好嘔心

等於你好唔鐘意臭豆腐既味
但有小部份人成日拎d臭豆腐出黎比你聞
叫你接受陣味

屌你 自己番屋企食咪算 無謂影響人
比d公德心 同埋心

香港大部份人係唔會理你搞唔搞基 但你唔好成日彈出黎叫人接受 好on9

你班gay佬標籤唔支持同性戀嘅人/機構，打壓佢地迫害佢地，又破壞家庭價值破壞婚姻系統，影響唔支持同性戀嘅人，傷害社會道德價值！
唔好扮受害者！唔好扮無辜喇！

agger 連登已經俾好多死gay佬入侵左
佢地死埋係房內面屌屎眼我地d正常人就唔會理啦
但出得社會面對大眾唔該就守返正常人既價值觀，好人好者點會搞gay做死tb

大佬呀 你呢啲叫唔鐘意 唔好包裝成咩「精神上好嘔心」 你唔鐘意臭豆腐陣味唔代表你有權叫人唔好喺街食㗎喎

藝人王敏德女兒王曼喜（左）亦上載相片支持「大愛同盟」行動。(互聯網)

【王敏德女都響應】同志團體籲po同性拖手合照 抗議港鐵站機場禁國泰2男拖手海報

【新增動新聞】
台灣上周五成為亞洲首個同性婚姻合法地區，反觀香港身為國際都會，卻爆出港鐵、機管局禁止國泰刊登男同志拖手海報的醜聞；同志平權組織「大愛同盟」隨即發起「還拖」行動，呼籲公眾到港鐵站或機場，與同性拖手拍照，或手持該廣告自拍，上載到社交網站抗議，一眾城中名人紛紛支持。立法會議員陳志全指，該廣告正是要大眾「Move Beyond Labels（走出標籤）」，直斥港鐵、機管局「拒絕呢個廣告，就係『Label』2個男人拖手係唔好嘅事、社會唔接受嘅事」，與2間機構承諾緊遵的《消除性傾向歧視僱傭實務守則》相違背。多個團體促港鐵和機管局，勿卸責承辦商，盡快公開交代將廣告下架的原因。

國泰本月推出新宣傳計劃「志在飛躍（Move Beyond）」，月初已有讀者發現國泰城內，掛上2名男士手牽手漫步沙灘的海報。惟《南華早報》引述消息指，國泰內部會議提到在同系列廣告中，惟獨該幅涉同性戀題材的宣傳品，遭機管局及港鐵禁止上架。團體「大愛同盟」認為做法不恰當，隨即於社交網站發起反擊運動，呼籲公眾到港鐵站或機場，模仿或展示該廣告，自拍並上載上網，惹起他人關注，再「Hashtag（標籤）」2間機構，反映不滿聲音。團體總幹事梁兆輝強調，2男拖手只是「簡單的同性親密行為」。對於廣告代理辯稱，合約列明廣告不可違反道德或引起社會不安，才決定將廣告下架，梁反問：「係咪代表2個同性拖手，就會對公眾構成恐慌同不安呢？」他坦言過往港鐵站照常刊登同志議題廣告，估計今次有恐同團體施壓才就範。

「還拖」行動僅開始2小時，該帖文已有近百次分享，除電台DJ梁兆輝外，城中名人如藝人王敏德女兒王曼喜、商人趙世曾孫女趙式芝等，都有上載與同性拖手照，以示支持。「出櫃」歌手黃耀明更連環發帖，怒斥港鐵和機管局，「不管其解釋多麼冠冕堂皇，真正原因好聽點，就是避免爭議，難聽點就是『恐同』。」立法會議員楊岳橋、朱凱廸、譚文豪等都留言，支持「還拖」。

該海報配有「Move Beyond Labels」的標語，意指「走出標籤」。立法會議員陳志全認為，國泰「就係叫大家唔使標籤任何嘢；2個男仔拖手，唔使假設任何嘢，係咩關係」，但機管局和港鐵「拒絕呢個廣告，就係『Label』2個男人拖手係唔好嘅事、社會唔接受嘅事」，他續指，更諷刺是政府身為港鐵的大股東，機管局更是官方法定機構，均採納當局擬訂的《消除性傾向歧視僱傭實務守則》，對內雖保障員工權益，但對外則害怕推出男男拖手廣告，惹起社會輿論。他憂心機管局和港鐵立壞先例，令其他公司日後都對同志議題有顧忌，促對方澄清，亦會去信運輸及房屋局，要求回應。

疑恐同團體施壓下就範

港鐵回應指，有關廣告是由其中1間廣告代理商承辦，對方按其指引，辦理客戶申請；公司已與代理商溝通，要求他們日後充份顧及港鐵對平等機會及多元化的承諾，重申其業務以平等機會為原則，支持多元化，亦致力防止任何歧視；機管局則稱，不知悉有相關廣告。同志平權團體「彩虹行動」發言人岑子杰指，港鐵以往亦有在車站刊登同志遊行廣告，直言過往「港鐵對同志的立場係公道」，不排除今次是因有強力反對聲音使然，亦可能是其他因素。岑認為，政制及內地事務局的「性別認同及性傾向小組」和平等機會委員會亦應盡快介入，主動釐清今次問題，即使「只係錯誤風聲，都已經係破壞緊社會共融嘅氣氛」。

本月初，該宣傳品最先在網上流傳，隨即引發熱烈討論；其中在商業社交網站LinkedIn，有國泰員工上載該宣傳品相片時，撰文指「#MoveBeyond並非單純一句嘩眾的口號，亦不只是一個公司品牌的重塑。它是在呼籲公眾行動，而海報中記錄低的，正是在複雜的世界中，對這個思潮（行動呼籲）的精髓。（原文：#MoveBeyond is not simply a fancy slogan and a simple brand redesign, but a call to action. This poster in particular captures the essence of this ethos in our complicated world.）」獲業界不少人正面評價，贊同有關概念和欣賞其前衞。惟反同婚團體「性傾向條例家校關注組」早前則批評，該宣傳品「破壞良善婚姻家庭制度」，聲稱要罷乘國泰。

恐同怪唔好同我講要自由民主啦

死基老之前就話自己相愛跨越界限
唔理其他人目光
然後慢慢發展到妹仔大過主人婆
人地覺得咁係唔岩都唔比人講出口
唔係就歧視
十足啲女權

岩 妹仔大過主人婆

一個廣告都畀你地話妹仔大過主人婆

性病係個個人都要正視

叫雞唔帶套都大把性病可以中喇 唔明有乜咁好笑

即係以前當精神病嗰堆性癖囉

啱呀，全世界接受唔到同性戀既人就係支那蝗

對有宗教信仰既人黎講同性戀係犯罪

平咩野權？
男人就係男人，女人就係女人。

而家要男人變女人，女人變男人咁嘅係點，
你自己鐘意咪算。

嘅係有人食野鐘意清淡。
你鐘意重口味。

就迫全部人都鐘意重口味。

你呢啲唔係叫平權。叫獨裁

我發覺基佬都係獨裁主義者。迫人接受基佬

咁我可唔可以貼出嚟迫全世界人睇同接受？

你都幾矛盾 又話古代唔會有 又話有都收收埋埋
事實上就有嘅 唔係你以為斷袖呢個term喺邊到黎？
古代有好幾段時間d皇帝 達官貴人都有男寵
如果佢地覺得嘔心 呢d權貴真係會禁張揚咩

同性戀=精神病
唔需要再拎咩偽命題調查出黎
世界上所有人都係由一男一女相愛開始

同性戀同性別認同障礙係兩回事呀 柒頭

咁樣支那禁止港獨都冇問題喇 你唔可以迫全港人接受港獨喎

你地唔好反政府喇 破壞香港法治同經濟呀
你地啲思想同港支其實有乜分別？

唔支持同性運動等於要反政府 哦

你唔想見到就要禁止吖嘛

侵害他人權益 去禁止自己唔想見到嘅嘢
唔知邊個獨裁啲呢

公眾地方唔好搞埋晒啲核突嘢啦，無禁止你，閂埋房門你想點搞都得

咁樣我認為
毒撚＝戀童潛在強姦犯 都可以啦
唔需要拎乜報告 要拉晒啲毒撚保護女人
我認為係就係 我最專業
因為專家嘅研究都係假丶偽命題

拖手都核突？
我覺得你核突係咪可以禁止你出街？

當用平權去比喻成迫你接受GAY
跟本都唔係客觀討論緊
仲要講埋係基佬係獨裁

我係GAY佬都好憎啲女權撚用住METOO嚟作威作福
亦都討厭環保撚嘅膠論
我亦都相信有啲所謂平權人士都會就住呢啲去做啲令人討厭嘅野

平心而論, 你當我有病就已經歧視緊我 而呢樣野係有研究去SUPPORT 我 , 咁都唔夠你地想點先夠?

呀生, 講真, 你呢類說話唔係更加獨裁, 更加盲反, 更加主觀咩
無視哂FACT , DATA ANALYZE, 科學研究 等等嘅東西
純綷一句唔鍾意就屌到尾

BTW 連天主教教宗都承認左 同志 並非病人 亦非異類

每一個人既存在都係

如果跟照達爾文既理論，同性戀係你基因出左事，自己唔想繁殖有下一代。

大把異性伴侶都冇生下一代 so?

廣告嚟喎，咁係核突吖嗎，ban都好正常
我有人權出街無問題

因為你覺得核突就可以禁？呢種唔係歧視同獨裁係咩？

淨係負皮我 駁吓都好吖

我唔介意D野核突
唔好俾我睇到同唔好影響我就得

無犯法點解唔得
我擺明歧視死基佬，你吹得我脹？

你有無考慮下一般市民感受？而家係你不顧一切去推行，你先係獨裁者

好快朝早跳大媽舞既都可以平權了

連登班小學雞反左膠反到癡撚晒線LGBT，Muslim ，力架，中東，南亞，一講起就好似畀人撩到個G點咁係咁震返去讀多幾年書學識獨立思考先上嚟嘈啦

唔畀佢地跳係因為佔據公共空間同嘈音污染吖嘛

法律無話叫雞犯法，你會唔會覺得叫雞係啱？

得啦 你話自己係歧視同性戀就可以
我就係想你咁講
支持禁止嘅原因就係因為你歧視 問題係源於你自己呀

同埋你講嘢都冇顧人感受啦
你認為核突就要禁 咁就快乜都可以禁
講獨裁？永遠都唔夠你嚟啦 想人消失就消失喎 想禁就禁喎

基佬 : 思想守舊、恐同 , etc

其實迫人接受同性戀算唔算 「恐」恐同🤔

其實如果唔係佢地係唔係都拎歧視出黎講
都冇咁乞人憎

同黑人一樣
歧視係有
但係係唔係都拎歧視出黎做擋箭牌就仆街囉

因為你認為同性戀核突而去禁止一個廣告 算唔算獨裁丶法西斯丶納粹？

我都覺得你好樣衰，可唔可以禁止你出街？

你有無諗過我感受，而家係你不顧一切出街，你先係獨裁者！

本身呢個狗政府意識形態就係西方國家所指嘅「極右」
把口話有平機會
實質上就將社會內部鬥爭日日推到上高峰
指望呢個狗政府（包括賤鐵）會推左翼思想
例如同志平權 最高工時 言論自由等
根本就係緣木求魚

我都認為。
而家係社會大眾都認為。

人地國泰做生意架。

整左呢個廣告會攪到無客。呢個係事實。

而家人地做生意賺錢都要得你同性戀同意先可以？

同性戀唔係病，行為令公眾不安，歧視無問題
你上連登貼露點同不安圖都會俾人ban，我只係要求公開場合行為檢點啲，無要人消失，打稻草人唔使打得咁開心

我出街係人權

咁我有同性戀恐懼綜合症。

同埋有男人鐘意男人不認同障礙又得唔得？

你係咪歧視我？

無人回？

咁樣同性戀冇人權？

而家兩個男人拖手有乜不雅有令人不安？
同性戀令你不安啫 唔洗拉全香港人落水喎你

可以睇下comment #268

我冇歧視你喎 我只係回應你

唔反對唔一定支持

中國人思想

？？？

香港可以唔飲東江水

作為商業機構，基本上佢覺得不宜就可以拒絕
如果一個廣告內容係超樣衰男，佢覺得不宜，基本上亦可拒絕

班基佬唔比人歧視
但又玻璃心歧視惡意批評

係咪代表基佬可以打橫行

睇返奶共個cm啦 同佢一樣喺到偷換概念

連登 d 死基佬惡過鬼, 講一句反對既說話就集體批鬥

都唔知邊個批鬥邊個

其實同性戀得罪你地啲乜？

好人好姐走去玩屎忽loan, 諗起都想嘔

死gay佬返屋企搞基啦

戇鳩鳩禁你咪禁你

明明你地惡過鬼仲要屈同性戀惡 本末倒置？

我唔會理，佢地有佢地既世界
係佢地要求人地認同，唔認同就係落後/歧視

我去爭取同性平權 禁止歧視呢啲係基本嘢
基本人權嚟，但你地不斷阻止係為乜？原因係咩？

你地仲要話歧視咪歧視 禁咪禁 又屌人死基佬 係你地敵視同性戀先呀

你係啱既

根本你就有權去搞同性戀，一直都有，平咩權？
至於反歧視，可以爭取，例如僱主不應因同性戀而無理解僱員工

屌你啦, 平咩權啫, 你地可以生仔咩?

咪係
人地外國一早大把人支持亂倫獸交同孌童

咁同性戀有精神病係咪事實先
點解鐘意細路叫戀童辟
鐘意同血緣叫亂淪
鐘意同性反而話歧視？點解被差別對待？

平權包括婚姻權利

代母產子唔可以？
而且平權同生仔有乜關係？
唔生仔就冇權？

我之前講過，現在quote番
---------------------------------
Homosexual 係違反生物構造，好似用對手行路
本質上可能係一種病態傾向

病態傾向可以做，但不應該被納入正統，例如不應同性婚姻合法化
例如我中意用腳揸軚盤，會喺荒地自己玩下，但我唔可以要求駕駛學院視之為正統

你地根本就做唔到正常夫婦做既野, 平咩權?

搞基無傷害人，但搞基迫大眾認同佢，唔認同就係恐同、守舊、專制、自私，大大個標籤貼落人度就係影響人

同性戀結婚唔係基本人權黎
婚姻只限1男1女神聖結合

非常同意，要搞死埋一邊搞，唔通d 毒撚同acg 人物結婚又要放上黎？亂倫（大家成年）又要尋求人哋認同

同性戀有精神病係你認為啫
醫學界冇人認為同性戀係精神病喎

同性戀有似戀童咁傷害人？而且戀童唔係性傾向 可以係異/同性戀 咁係咪要禁止埋異性戀？

而亂倫禁止係因為會生畸胎，避免去傷害個BB啫

同性戀之日常

咪係，要平權平左自己老豆老母先啦，生舊垃圾出黎搞基，老豆老母知道實好失望

痴撚線 唔反對同性戀唔代表係支持丫

原來異性伴侶之間唔會含撚？

其實社會大眾好多都對gay 無乜感覺，自己收埋無傷大雅。但你地下下要出位，要迫大眾接受，就一定激起反彈。每人有自己興趣，但唔一定每個人都要接受你興趣，你正正就係毒撚迫人睇動漫，唔睇就係歧視佢毒

咁唔扑野既亂淪你即係讚成？應該平權嗎？

無生可以係社會問題，可以係個人選擇，但你gay 佬有得選擇生咩？

人權都冇，你點解認為有gay權?

我有迫你要去鍾意男人去屌屎眼？冇喎大佬

係你地講到人一定要生先有權喎

你班gay佬迫人認同你地屌屎眼係正常！

點解直嘅要諗同性伴侶點做愛？

你迫我接受gay 佬屌屎眼係正常，原來屎眼進化出黎生理學上除左痾屎仲可以被屌

係lor, 屌你老母，做咩要迫人認同你地屌屎眼，香港有言論自由架

咁你平你老豆老母（異性戀）未，佢地生左你出黎大家都受苦了

個gay 佬mon 住post 個個回覆都負評，笑撚死

點解唔係性傾向，有d人鐘意屌狗，屌馬，屌豬，屌男人，有咩問題？ 點解淨係平權屌男人先？公平兩個字點寫呀

一陣佢又出黎屈你恐同歧視守舊專制同埋係支那人

口都唔係生出嚟含撚
你咪一樣迫條女含

就係唔可以俾d垃圾左膠為禍人間，有準備果班顛狗會反擊

屌屎眼會漏屎，呢d 真係你先體會到

你認為會啫

自推，睇下有無人回

生你出黎迫人地接受gay 佬囉，影響市容

幾歲？咩都要有理由?權力就係一切，睇你唔順眼咪ban你囉，個社會就係咁架喇

想奶canada

邊個打壓邊個
如果一張廣告都唔俾出街都唔算打壓？
同性戀者又點迫害到非同性戀者呀？
搞到你無閪屌？

兩個gay佬唔好睇
揾你個靚女就fit晒

同樣gay偏向多愛滋

咁真係得你先知。

女人個閪生出黎就係for 男人條撚，你有證據證明男人屎眼係for 另一個男人條撚嘅，我會欣然接受gay 係正常，否則你地只係心理唔正常，心理變態要強迫大家接受你

班死gay佬宣傳同性戀就係問題，你地有冇諗好多人對同性戀反感，見到就想吐，做咩你們班仆街要迫人睇

我知你好想睇屌屎眼，但而家無人逼你睇，拖個手都唔得？
咁你容許民建聯賣廣告係唔係認同民建聯？

人地都係叫放低標籤姐, 同性戀只係其中嘅一班小眾, 其實係咪意見唔同就要惡言相向?

你個口一樣進化到可以含撚

我真係覺得見到人拖手就諗屌屎眼嗰啲人心理有啲變態，不過我包容佢。
但我覺得呢啲喜好自己收埋好啦，我真係唔係好想知。

點解gay佬嘅要諗正常伴侶點做愛？

你連個出唔出個廣告都要批鬥，出就支持同性運動，唔出就屈人地歧視你gay ，大把原因唔出啦，你班gay佬係咪都歸因做打壓歧視

根本所有生物存在嘅前提就係一男一女結合，先生出下一代。

但睇黎Gay 人對此唔同意。可能gay 係進化上為了減少過度繁殖物種？sort of 大自然平衡機制？好似有matter 同anti-matter 咁？所以佢地先話自己係正常？

你d 變態先會有龍陽之癖，諗第二個男人含撚

估到你哋左膠啦，我一句都冇講過民建聯你就係到老屈，最撚憎民建聯，俾咪俾人屌屎眼屌到傻左，仆街啦你

咁你條女含唔含撚？

利申直
同性享婚姻權利，保險、醫療、法律事務上對新家庭係好事，
而且我地視婚姻係二人的終極契約，
包含係法律面前講I do既承諾，
呢種契約點解同性唔可以有？一來，人地搞基講你春事，二來，佢地之間充滿人性既愛同我地對異性既愛同需求都係一樣。

個重點係可以平權處理返一啲情況,
例如簽字做手術, 遺產繼承, 處理身亡, 稅務安排, 員工福利等等
因為我地個伴侶無左個身份去認可處理

用返你返毒撚迫人睇動漫個例子

我而家唔係迫你同我搞GAY一樣
亦都唔係平緊呢方面嘅權
又正如你只會話佢毒 而唔係話佢有病一樣

其實你地真係可以唔接受GAY / LES
但係GAY OR LES 都需要有返個身份去應對呢個社會
而呢個世界呢個社會都係向前走緊

如果你咁講 男人打飛機
異性含撚奶閪都係唔正常
個閪生出嚟係為咗生仔
戴套避孕都係唔正常

另外 肛交唔係同性戀專利
一樣會有異性肛交
而且亦唔係所有同性戀都會肛交
而家談論緊嘅係同性戀 而唔係肛交
唔好將肛交同同性戀劃上等號

我地批鬥？
而家你地批鬥同性戀者先喎
話同性戀核突 話畀人禁係正常 歧視同性戀斤問題之如此類
全部嘢都係你地去搞人先喎

而家法律結婚就係夫妻之間既宣誓
夫=男人, 妻=女人
幾時係變左做兩個唔分性別既人??

講緊屎眼你走去講咩含撚？你用屎眼食嘢所以未分得清？

亂倫（滿18歲又不會生育）呢咁？你又知人地嘅愛比你少？人地亂倫講你春事。

問題係gay 佬迫大眾認同佢地，唔認同就標籤人

可能真係一種大自然控制人口既方法

李安話，每人心中都有一座斷背山。
如果好多人都有隱性gay因，咁trigger左，人口就自然減少

閘住

唔好屈晒所有宗教，係耶撚唔鐘意基佬啫

你咁講我同意，雖然我唔接受，但你有自由去做唔傷害人嘅事。

但面對激進同性霸權，我唔同意佢地，話就話叫人唔好歧視，自己就反歧視d 唔認同嘅人，包括標籤人地恐同守舊專制低學歷。我相信呢班人會係同性戀平權之路嘅阻礙，因為佢地嘅手法激起左唔少人反彈。

gay

唔係下下用極端例子就一枝竹桿打沉成條船
正如GAY PRIDE有人會著住條三角底出嚟行我同班FRD都唔鍾意一樣
正如我係樓上講
極端地METOO
同無腦嘅環保撚一樣HATEFUL

巴打希望你真係接受左 AT LEAST GAY / LES / 性別認知嘅各路人唔係一種病嚟先
因為真係有數據有研究去SUPPORT

你真係唔識架喎蠢就讀下同人討論論點既基本邏輯啦

你諗清楚係 「要人接受有人鍾意睇動漫」定「要人睇動漫」比較貼切？

拖個手都俾上面啲人話核特 生愛滋 漏屎

唔知哥哥如果生存到今日會點諗

講句打擊各位基巴既野
我自己做政府
有機會接觸到好多數據
其實接受同性戀既香港人無想像中多
但雖然慢，人數係一路上升
其他發達國家係都已經做緊平權
香港上年都間接承認左同性伴侶嘅權利
即使內部都覺得距離完全承認係好近
畢竟基本法25條都寫住
法律面前一律平等
香港唔做，其他發達既普通法地區都會做好多案例岀嚟，逼香港跟。
我唔係基，但我都會跟依單野，會去問下機管局發生咩事。
總之大家加油。

如果內部數據都咁保守
真係前路茫茫

其實搞基係個人私下行為，你地班死基佬私下搞無人會理，但當私下行為影響到大眾，甚至影響到整個社會結構，咁就唔係你地班死基民既問題，而係大眾問題。既然係大眾問題，當然由大眾決定，如果大多數人認為某些人既要求違反整個社會結構同利益而不通過，點算係唔公平呢？

你講到同性戀丶同性婚姻會破壞全個社會咁

唉屌，香港人又輸俾國際基佬霸權，世風日下道德淪亡

事實如此

唔係咩? 法律上婚姻係一男一女, 而家你地係破壞緊法律

荷蘭崩潰咗未？佢係第一個有同性婚姻法嘅國家

法律一直都有改變 法律係人去定㗎

香港不是荷蘭，有自己文化同習俗，請尊重

所有西方國家都道德淪亡
伊斯蘭教同儒家思想國家最有道德觀念？

係時候改變
但荷蘭社會崩潰咗未先？全部人變成同性戀未？

LGBT之後睇得出西人國家越嚟越亂，正常人係識得從其他地方失敗例子汲取教訓

明明你地自己講緊係蛔禍

荷蘭啲人個個隊草吸毒，又搞埋啲紅燈區性解放，我希望香港唔好引入呢啲有害風氣可能你好鐘意道友淫蟲啦

西方文明都衰落緊，就係因為左膠，又引入難民又搞埋晒啲LGBT

原來係因為LGBTQ導致西方國家恐怖襲擊增加？導致難民湧入？導致英國脫歐？導致加泰隆尼亞宣佈獨立？導致冰島火山爆發？導致俄羅斯呑併克里米亞？導致挪威啲三文魚有病？

伊斯蘭教地區禁同性戀就好和平？

咪玩啦大佬

咁伊朗同俄羅斯呢啲應該係完美國家喇

你講黎講去都係要迫人接受你地搞基, 成日就要平權R著數, 點解你地唔可包容 d 反對聲音, 靜靜地係屋企搞基呢?

無益有害既風氣點解要引入呢？
你自己舉個道德淪亡國家既例子柒咗就講其他俾啲理性睇下好無？喺連登真係好難理性討論

死基佬屌屎忽真心核突

講到異性戀唔玩屎眼咁

男人扑野漏晒屎汁出黎，又臭又核突。
酒店有排洗。

痴撚線 性傾向係同性別有關
人獸戀係同物種有關
反同嘅人最鐘意咁樣混淆視聽

十分同意。

佢地agenda 係要特權，唔係平權，

見工，唔請，普通人會去另一間，

gay 佬見工，唔請，gay佬會話點解唔請我，係咪因為我係gay?

婚姻平權咗會令我地權力大啲？

咪一樣以前當係精神病既性癖
已經幫班基佬去病化，點知班基佬得一想二咁撚貪心

人哋岀個廣告逼你鍾意你呢啲逼人哋一齊唔鍾意就真係叫獨裁廣告都唔畀人岀，CLS

基佬就一定玩

CLS, 其實係個廣告令人好反感囉

玩唔玩關你咩事？
同個廣告有乜關係？同平權又有乜關係？

死基佬， les, 好撚鐘意領養。。
基結婚都ok

領養真心唔好，教壞細路。
家長日老師睇住兩個男人，小學生唔識一定笑尻佢基佬兒女。

班毒撚現實無女，連基佬都唔吼佢哋咪一路話全部女人都係雞，基佬好核突

你老味 既然異性戀同同性戀一樣都係性傾向 點解異性戀可以結婚 同性戀唔得？你班人咁鐘意傳統婚姻價值 仲唔要求行返一夫多妻？你班人咁鐘意話同性戀生唔到仔唔好結 仲唔快啲將不育嘅夫婦送哂去堆填區？ 真心你班人成日話逆向歧視，你真心覺得你哋畀人歧視嘅情況嚴重過同性戀？你哋畀人話守舊都嬲到扎扎跳啦，同性戀畀人話核突就唔嬲得呀？祝你仔女第時變gay

認同，香港成個社會設計都係父母係一男一女，而家全個社會要改
就好似香港道路設計明明係右軚車行
，夾硬要改做左軚車一樣

收埋gay 未算lor, 平乜權呢。
人獸戀， 人死物戀，人屍戀，人鬼戀，
乜柒都平權！？

人地唔接受過話人唔進化。
基係精神病，又話人正常，無痛無害人唔係病。
又話人天生基，大自然都有。
大自然屌老母，母子戀呀苯柒。

好心收收埋埋屌啦，攞出黎柒做乜春。

你班基佬咁鐘意講個人自由應該支持一夫多妻先啱
收皮啦死基佬一日到黑諗住拎著數
口講自由又唔支持其他性癖
自己有得去病化就睇唔起其他人唯我獨尊
點解會有人支持咁自私既想法呢？

因為大部分空中哥哥都好gay。

佢地係要 左右駄一齊用，咁先太獲，大把問題出現。
自古香港右馱。

乜比喻嚟
法律同社會係一路會改變嘅嘢嚟，
正如以前女人要扎腳同冇權利 但而家已經改變咗 係變好咗

但而家其實只係講個廣告同婚姻平權 領養/代孕呢啲已經係另一個議題

總之要人地認同呢個動機已經有問題，
結婚本來係一男一女既事.
你男男，女女果d 唔係結婚，你地有另一種commitment, 同結婚無關。
你地硬係叫婚姻, 都係叫同性婚姻，叫same sex marriage
都係會俾人label 左。
人地正常婚姻，唔會叫做異性婚姻，正常婚姻就係婚姻.

咪玩啦，你地gay 佬追求既係認同感特權，
仲要特登去d 唔會認同你地既地方去叫人地認同，呢個係咩心態。
唔係搞9 人地，咁係乜？

唔係你地支持傳統婚姻 傳統家庭價值先有支持一夫多妻咩？傳統吖嘛

一個post引哂d homophobia 出黎

反感就可以禁

根本LGBT+就係normal variants of human sexuality，sexual orientation 係一個光譜，lies on a continuum between heterosexuality and homosexuality，只不過社會大部份人係異性戀，但唔反映性少眾就係等於有問題。

大部份人都唔鍾意, 唔出個廣告都有問題?

原來搞基係大撚哂

人係出世個家庭入面父母係一男一女
BB係一男一女生出黎
人類由歷史開始已經係男+女咁繁衍落黎

你要平權起碼生個三代同堂俾人黎睇睇
順便又可以壯大自己果派既人數 何樂而不為

得尻閒阻係，明明係你阻住個地球轉

咁係因為醫學界落後

點混淆，都係果句，點解你地屌屎眼就得，人地屌狗，屌騾子就唔得先，d大愛gay佬好撚偽善

agger 肛交真係高風險
但係班gay 佬以為無bb 就唔洗
中左就喊都無謂
真係要有一套

亂倫用安全套咪無事囉，又唔影響其他人

咁樣你咪去爭取亂倫合法化 同我冇關係
我只係爭取同性婚姻平權

你去證明同性戀係精神病囉，我等你份國際認可醫學報告呀

你而家咪屌緊阻緊囉囉

你一個代表大部份人？

酒店同事洗屎積好辛苦，你唔知當然無關係。
好多行業都有關係。

洗手間咁，一定要搞多個中性廁所。
屌你死基佬眼金金望住我痾尿。 屌。

泳池更衣室，屌，沖沖下涼有基佬敲門。

係既，我記得撒旦教係無禁搞基

鳩噏有個譜呀，酒店洗屎積都噏得出？同埋就算有可能係異性伴侶之間屌屎眼㗎 唔洗咁作故仔

你話自己想反咪反咪可以

宗教wfc

Contemporary research consistently indicates that LGBT+ population has an elevated risk of mental health problems. It is NOT because of their inherent sexual identities (FYI: homosexuality has been depathologised by American Psychological Association since 1970s), BUT because of the minority stress they are constantly exposed to (the chronically high levels of psychosocial stress faced by them due to their heavily stigmatized minority status in any forms of prejudice, discrimination, rejection and bullying, i.e. 即係你地做緊嘅嘢)

睇到呢到咁低質嘅arguments，就不禁感嘆平權同教育之路要走嘅路仍然好長。

依個conclusion係點樣得出黎

回應緊樓上有人話同性戀=精神病，同埋同性戀=容易有精神病

好撚自私，d gay佬口口聲聲既大愛，原來淨係搞gay大愛

同叫雞有啲似

叫雞正當化，就會多左女做雞，多左男叫雞，破壞家庭，破壞女性發展

同性戀正當化，就會多左人搞gay，破壞正常家庭及生育

所以應該容許，但不助長

咁係你想亂倫吖嘛
我唔會反對你去爭取合法化喎，你咪去爭取囉

Sexual orientation is not a personal choice，正如當你剩係鐘意女人，我唔會迫到你對男人有興趣一樣道理

gay應該係一種隱藏既病態基因，視乎個人及環境而被trigger，如果環境係favorable，就會更多人被trigger，正如有人最得gym多轉基

上連登以為自己係社會大多數喺連登恐同都唔算大多數啦仲想放大到成個社會大部份人

少少人反感就大撚晒逼全世界跟佢哋嗰套行。同班伊斯蘭教無乜分別，逼人守佢哋啲戒條，唔守就喊打喊殺

乜都應該丶好似丶我覺得同我想係冇意思
你覺得gay係病就要去證實 去搵醫學報告
之後要人去醫 去「變返做正常」

即刻負皮

你係相愛嘅我理得你屌魚屌曱甴，條魚同隻曱甴可以表明自己同對方相愛嘅咪無問題。無感情嘅性行為同婚姻我就一律反對咁明唔明？

撐基先係少數喎，我哋沉默的大多數成日俾你班基佬霸權蝦

唔岀聲支持就係反對？清你民建聯岀嚟

沉默大多數 你係咪反佔中大聯盟發起人？

咁可以叫性傾向異常

我相信，本嚟都唔係好多人討厭基佬。

不過，多得你之後，應該好多人變得好討厭基佬，因為原來啲基佬都係好似你咁諗野。

你成功左啦

基佬重衰過伊斯蘭教

你反對就得？人地反對基佬就唔得？

我反對，係你迫我地企出嚟

我咁諗啲乜？
好過你話爭取婚姻平權=阻住地球轉吖

我真係唔知邊個搞邊個喇
同性戀從來冇侵犯你嘅利益喎 亦冇要求特權高人一等 只係要求平等啫 點解你反應可以咁大？

原因呢？其實本身搞基又好，les又好，根本唔應該反對。只係佢哋一岀世就生成咁。歧視LGBT同歧視唐氏/其他先天性疾病嘅人無分別。

而家應該反對嘅只應該係個別部份嘅人無限放大一啲好小嘅事，小小嘢又話人歧視又盛。同班蛔蝻一樣嘅行為先係正常應該討厭嘅事，並唔係LGBT本身

同性戀唔覺係度迫人認同自己有問題，正如伊斯蘭教都唔會覺得自己有問題

你抽身出嚟睇就會明

你問下

係話你思想似伊斯蘭激進份子呀
係你眼中西方國家等於墮落？

當然可以反對，從來都無講過唔畀你哋反對。只係夾硬逼人跟你哋嗰套好支那feel啫

我唔反對les, 但我好討厭gay。

正如人鍾意美麗嘅野，討厭醜陋嘅野。都係天生，無得改變

你去支持禁止個廣告在先，仲可以屌返人有問題

嗱，基佬咪好似你咁諗野囉。

明明係你地迫人接受你地gay, 要人人睇住你地gay。海報都要gay。

人地覺得不安就話人歧視

人地禁唔禁係人地公司主權問題，想問你有咩資格干預人地公司行政

證明我唔係歧視。而係基，你正常人觀感係恐怖片。你自己收埋睇好地地，唔好周街播

但你思想係「我唔鍾意就要禁」喎
單純反感就可以排除一班人權益？唔洗原因？
其實似支那定伊斯蘭教多啲？

人地拖吓手都不安 唔講以為兩個男拖手會爆炸

我唔鐘意，我支持禁。我無話要禁，我亦無權禁。

呢個權力係由人地公司決定嘅，人地行政應該獨立自主。

而你，就唔比人地禁。
你係專制。明未

轉頭應該屌屎眼屌到爆炸

我冇唔畀佢禁喎 但冇合理解䆁
點解可以忽然禁個廣告先？又唔係露體 又唔係血腥 又唔係叫你犯法

呢個廣告係一個系列 佢單單係禁止呢張嘅原因係乜？

痴撚線，點解要同你解釋，你ceo啊？
間公司你有份？間公司鐘意做咩關你撚事

支那：請勿干預我蟈內政

直嘅正常點會諗gay點做愛

支那：干預香港內政

點會諗唔到？唔通你有閪比人屌呀？

係向公眾解釋一下啫
好過我話我想禁就禁

你睇cat girl要諗埋佢點做愛？

你都on9, 海報呢件事同佢公司服務無關，而且又唔係納稅人錢，真係關你撚事咩

無睇唔好意思

搞到人誤會仲可以話係人地問題？唔好咁惡啦

我無誤會，係你誤會。

我要求你阿媽出嚟解釋點解你基

咁你出街見到一男一女拖手又要諗人點做愛？人地點做愛關你撚事咩

唔關我事，我無管人地。
係你鍾意管人地，迫人地認同，影響人地同公司嘅行政自由

你意思係咪你覺得所有人天生都係雙性戀
如果唔強行教育一個人鍾意異性
人會好自然受環境影響而鍾意同性或者性

假設你講嘅推論係成立
即係推翻哂上面啲人話違反生物自然個堆說法
而呢度班人之所以對同性戀反感
原來係因為怕自己會變成同性戀然後被歧視？
解釋埋點解你地見到男人拖手就有性幻想

點解禁出就叫帶頭歧視
唔俾有其他原因

咁張海報只係拖手，無內容。咁貼嚟做咩，所以咪取左佢囉

move beyond labels呀發雞盲
成個腦淨係諗人地點扑嘢

飛天意粉神教都冇

Gay佬出現

張海報教壞小朋友

都攞嚟講嘅，人哋貼張廣告就話逼你接受。地鐵又卡士蘭又高鐵又SK2，樣樣都逼你接受咩至於你話不安，兩個男人拖住手有幾不安就算真係令到你不安咪打電話去投訴個廣告，關基呢樣嘢咩事？人哋天生係咁，同唐氏嗰啲有咩分別，佢控制唔到㗎喎

係吖，好多有病嘅人外貌都會醜陋，咁又代表可以禁止所有宣傳呢類病嘅廣告？唐氏啲人外表都唔係好，唔通你又應該支持禁止地鐵放關注唐氏嘅廣告？

類似係啲遺傳病，部份人既基因中隱藏有咁既一面，每人強弱不一，可能會受環境影響而trigger

李安話，每人心中都有一座斷背山，應該係咁意思

補充：你紅字毫無理據

gay係部份人基因中隱藏既性傾向異常情況/問題

再補充，藍字更無理據
如果係，人類應該一早絕後

都有好多男人玩女人屎眼，佢地係唔係精神病?

人口過多，gay可能係大自然減少人口既方法

多左gay，有以下原因：

(1) 健身
需要大量食物，物資豐盛，意味人口高
(2) TB
傳統女性身形差，但TB大隻。同樣，因為物資豐盛，所以有大隻TB，意味人口高
(3) 經濟模式改變
以前兩女極難，因體力不足，現在文職
(4) 不重視生育
以前無後為大，現在人多擠迫，生活環境惡劣，不重視生育，意味人口高

gay會成為高人口既end game

我上面講嘅都係喺你嘅假設為大前提下引伸出嚟
唔洗仲要逐句解釋喇呱
當然你所講嘅嘢都只係你個人認為/你覺得/應該
所以其實你所講嘅幾段嘢都一樣毫無理據
紅字都唔洗間

再補充

喂 你自己上一個回覆講架喎
我覆述緊你講嘅嘢係更無理據
咁會唔會係你自己講嘅嘢有問題在先？

你食完個飯連自己講過啲乜都要推翻埋？

你知唔知自己講緊乜呀

補充
紅字毫無理據
兼唔知up緊乜

嘩 犀利

少數人可以蝦多數派
咁泛民都日日蝦緊保皇黨

真係好野呀

仲有啲咩歪理？

部份人，隱藏，強弱不一
自然環境亦好少會trigger
近年多左，因環境改變，例如健身

唔明就算

tenga廣告都教壞細路
啲賭博遊戲廣告又可以教壞

如果係咁最好得主愛世人廣告就最好

藍字係補充

呢個post 留言禁撚小學雞 男男就話e好撚核突好嘔心 係犯罪野黎 女女搞埋一齊就：p

健身=gay?

大把P記大隻佬出嚟屌撚柒你
人地直過你條J喺度屈人gay

gym令身形好左
多留意，重視男性身形，even obsessed

無話健身一定gay，但易trigger，本身gay因少甚至無既人不受影響

唔係我屈人gay，係你屈我話健身=gay

連自己論點論據都搞唔清楚就返屋企喇

平時就喺度講窮人生仔正仆街
到人地搞基就話基佬破壞家庭

正一公字你贏字就我輸

二害取其輕，寧願佢搞基，但唔好宣傳gay逼人認同

以前人口少一樣有同性戀 同性戀唔係近代先有
而且就算減少人口又有乜問題？

無話以前無gay
從大自然角度，減少人口係好事，類似有瘟疫令人口減少
但從社會角度，人口老化，多國想增加生育
但我估，gay民會增加

廣告嘅對像係for公眾 人人都有權對個廣告發表意見 包括支持同反對

佢出得街同有人留意之後已經唔再單單係公司內部嘅嘢，而係已經成為社會焦點

咁我唔認同佢禁個廣告有乜問題？你支持佢禁就緊係可以講呢啲說話啦

本身就係咁多 只係多咗人公開出櫃啫

有健身前，邊有咁多gay佬

咁樣咪講個原因出嚟囉，但冇人講喎
只係話我要禁洗乜原因

咁樣係咪應該禁止人gym?
Gym容易變gay?乜歪理？

我啱啱先發現佢係on9架

係你自己講健身會變gay

之前答左，現在quote番
=====
gym令身形好左
多留意，重視男性身形，even obsessed
無話健身一定gay，但易trigger，本身gay因少甚至無既人不受影響
=====

做運動本身係好

邊句

自己睇#510

咁到底你因為咩反基㗎？
大佬 你真係仲衰過啲明肛社
人地都仲會因為宗教，家庭價值去反丫

問你A 你又彈去B
連自己立場都冇
最後又一句好核突呀 死基佬 想去收人皮
但係Lesbian你地又話正呀
咁即係點 你地啲立場到底係點㗎？

媽呀 我好亂呀

邊得閒反基
基都有克人憎唔克人憎，被害妄想症逼人認同就最衰

你亂就唔好理，連complicated少少都handle唔到，只係想非黑即白
你中意謾罵，有人會應酬你

個post好撚難睇
正負評好撚亂

我諗你自己都唔知自己講咗啲乜
所以當我地話唔明個陣
你仲覺得唔明係因為我地問題
我就解釋俾你聽

你話咩人有隱性gay嘅基因定乜鬼
做gym會好易trigger 變gay
屌！咁係咪即係個個人本身天生就係gay呀
點樣做gym再變gay呀
你知唔知自己up緊乜春呀

咩糧食供應充足 多咗人做gym 所以多咗人變gay
三樣嘢有乜關係呀
乜9嘢邏輯嚟㗎

不如話因為糧食供應充足
生存條件容易咗
所以社會上多咗你呢啲咁嘅on9仔生存

Gym係trigger
無trigger，就算有gay因，都未必轉基

糧食嗰part，係意味人口高，已經講到明

睇唔明就話人on9，典型山番行為
講左意味人口高，你無視
點溝通

轉個頭咪又一句基佬死全家

唔反基又會咁得閒入嚟回post?
講被害妄想邊夠你地？
你地連小數人蝦多數人都講得出

如果係咁易所謂蝦到你地
香港一早有同性婚姻喇

但係香港宜家連性傾向歧視條例都未立到法呀！啲死基佬點蝦到你地啲正常人呀？

人口高唔高 睇數字得啦
做乜要用多咗人健身嚟反證呀
物資豐富又點直接指落健身到呀
點解唔係物資豐富令人類追求高生活水平呀
咁到頭來又同健身有乜關係呀

同性戀非刑事化之前緊係冇基佬喇
畀人知係基佬都會拉去坐監喎

外國仲要做強制「矯正」喎

同人口有乜關係呀？

I am not against homosexuality
I just don’t encourage it

講大自然，你又無視
你啲causal relations 錯晒

睇唔明就算
唔想餵細路咁

我話你啲論證手法無邏輯
你夠無視啦 到而家都駁唔到

最初你提大自然
我咪回你咁你係咪推翻其他人話gay違反生物自然
你仲話返自己毫無理據

根本全部嘢你自圓其說
我仲要逐句同返你講有乜嘢邏輯問題
邊個餵細路呀 你其實中學畢業未？

Gay係
性傾向異常
違反人體構造
有礙社會發展
隱藏在部份人基因內既潛在問題，一旦觸發，會轉基
應予容許存在
但不應被鼓勵
不應被納入正統
有機會係大自然既一種處理人口過多既手段